【武漢肺炎】美民眾入稟告中國政府 控無力防疫引致大爆發身心受損

武漢肺炎全球大爆發，人命、經濟損失重大，美國佛羅里達州一間律師事務所，代表4名當地民眾入稟，提出集體訴訟，控告包括中國政府、國家衞健委、國家緊急管理部、民政部、湖北省政府，以及武漢市政府，指他們未能及時控制疫情，為保障自身利益瞞報，導致疫情大爆發，要求向原告作出最大限度賠償，以賠償他們經濟、非經濟的損失。

佛羅里達州的The Berman Law Group，在當地時間上周四（12日），代表當地4名民提出集體訴訟，佛州南區地方法院（Florida Southern District Court）已受理案件。法庭文件顯示，4名被告分別是來自邁阿密戴德郡 (Miami-Dade）和棕櫚灘的居民，以及一間位於博卡拉頓（Boca Raton）、名叫Pitching Lab LLC的運動訓練公司。各名原告均未有感染武漢肺炎。
文件指，中國各級政府有義務妥善處理武漢肺炎疫情，阻止疫情傳播，不應存有疏忽大意。可是，原告認為中國政府疫情爆發初期沒有承認過病毒有致死性和人與人傳染，在知道病毒危害後，沒有及時控制，政府部門未能充份、理解監控疫情，以及抑制其影響，而中國當局在知道存在上述危險時，不但未有充份、合理警告包括原告在內的群體，更在中國境內、國外傳播錯誤的訊息。

原告聲稱在疫情爆發後，他們身心都受到創傷和痛苦，不單是身體疼痛、頭痛、焦慮和失眠，同時亦擾亂美國和佛羅里達州的公共秩序，為公眾帶來困擾、不便和損害，而中國政府等被告為自身的經濟利益，作出一系列行動，亦應知道會為原告帶來精神困擾，故希望法庭能在法律允許的情況下，要求被告作出最大限度的賠償，但未有提出具體的索償金額。律師事務所正尋求曾感染武漢肺炎的美國人，加入他們的集體訴訟行列。

這是有外國法院，受理因為武漢肺炎而對中國政府提出的訴訟，連中共喉舌《環球時報》都有報道。不過，報道仍環繞「病毒是由美軍帶到中國」，重點是「美國內還有一些人試圖藉此抹黑中國，推卸責任」。報道引述中國外交學院教授李海東，稱美國原告的指控「十分荒謬且無理」，並認為是「美國國內對華強硬且敵對的極端力量，試圖掩蓋美國在防疫工作上的疏忽和漏洞，將國內疫情擴散的責任『甩鍋』給中國。」
綜合報道

係美軍傳播疫情架，告番美國啦

其他國家幾時告埋一份

可唔可以夾錢 我都想告埋一份

但可以點罰

聯合國

呢d時候，玩少d曲線啦！大把人睇到以為連登仔都話係，用黎借題發揮！

sorry攞

要求支那賠錢
凍結支那在美資產 用1兆國債黎還

如果有人要告又需要錢，我可以夾！

Yes

支那狗 點spin都無用

Spin來源都冇用而家人地告你防疫不力同隱暪

百國聯軍叫中國賠錢喇

告到支爆

日本仔應該嬲到仆街

賠比全世界所有有肺炎病毒既國家

.

真係要賠既話 賠到支爆 美國呢啲官司通常賠好多錢

正 支持美國原告

Class action

仆街了